\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,bulgarian]{babel}
\usepackage[T2B]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{color}

\title{Арената}
\date{24 Октомври 2015} %leave out for today's date to be insterted
\begin{document}
\maketitle

\section*{Арената}
Арената е двуизмерна компютърна симулация на кръгли клетки. Самата Арена има
кръгла форма. В света на Арената, всяка клетка има свободен избор, как да се
движи, спазвайки механиката на Арената. Целта на всяка клетка е да оцелее
възможно най-дълго време във враждебния свят на симулатора. Свят, в който
по-големите клетки изяждат по-малките. Когато една клетка изяде друга,
нейната маса и размер нарастват с количеството на погълнатото. Симулацията
приключва, когато е останала само една клетка на арената.

\section*{Вашата задача}
Вашата задача e да напишете програма, която ще контролира една от клетките на
арената. Целта на програмата е да направите вашата клетка последния оцелял.

\section*{Определяне на победител}
Ще тестваме вашето решение, с голям брой симулации на арени с различни
конфигурации. Крайният победител в конкурса, ще е участника с най-голям брой
спечелени арени. 

\section*{Предаване на решение}
Вашето решение изпратете на cg2@chaosgroup.com със заглавие 'Cell Arena'. От вас
очакваме само два файла - cell\_ai.cpp cell\_ai.h.
За да се сдобиете с примерно решение, моля клонирайте специално създаденото репозитори:
\begin{lstlisting}
git clone https://cg2_2015@bitbucket.org/cg2_2015/contest.git
\end{lstlisting}

\newpage
\section*{Механиката на Арената}
Симулацията се случва на стъпки през достатъчно малък интервал от време. На
всяка стъпка ще бъде извикана вашата програма. 

\subsection*{Движение на клетките}
Във всяка една стъпка от симулацията, вашата клетка е свободна да избере
ускорението, която и действа:
\begin{equation*}
 \Delta \vec{v} = \vec{a} \Delta t
\end{equation*}
Преместването на клетката се определя от нейна скорост и стъпката на симулацията:
\begin{equation*}
 \Delta \vec{x} = \vec{v} \Delta t
\end{equation*}
\subsection*{Сблъсъци между клетките.}
Сблъсъците между клетките са идеално пластични. По-голямата клетка($m_2$)
поглъща част от по-малката клетка $m_1$. Погълнатата маса $m_s$ се определя от
препокриването на двете клетки в пространството. Скоростта на по-малката клетка
остава непроменена преди($\vec{v}_1$) и след($\vec{u}_1$) сблъсъка. Изпълнен е
закон за запазване на импулса на системата на двете сблъскващи се клетки.
Скоростта на по-голямата клетка преди удара е означена с $\vec{v}_2$, а след
удара с $\vec{u}_2$.
\begin{equation} 
\begin{aligned}
m_1 < m_2, \quad \vec{u}_1 = \vec{v}_1\\
m_1 \vec{v}_1 + m_2 \vec{v}_2 = (m_1 - m_s) \vec{u}_1 + (m_2 + m_s)\vec{u}_2 \\
\end{aligned}
\end{equation}

\subsection*{Удар в стената на арената.}
Ударите в стените са идеално еластични. Ако $\vec{v}$ е скоростта на клетката
преди удара, а $\vec{u}$ е скоростта след удара то, а $\vec{n}$ е нормалата на
повърхността:
\begin{equation} 
\begin{aligned}
|\vec{v}| = |\vec{u}|\\
(\vec{u} + \vec{v}). \vec{n} = 0\\
\end{aligned}
\end{equation}
\newpage
%\section*{API}
%\lstset { %
%    language=C++,
%    backgroundcolor=\color{black!5}, % set backgroundcolor
%    basicstyle=\footnotesize,% basic font setting
%}


\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\lstset{ %
  backgroundcolor=\color{white},   % choose the background color; you must add \usepackage{color} or \usepackage{xcolor}
  basicstyle=\footnotesize,        % the size of the fonts that are used for the code
  breakatwhitespace=false,         % sets if automatic breaks should only happen at whitespace
  breaklines=true,                 % sets automatic line breaking
  captionpos=t,                    % sets the caption-position to bottom
  commentstyle=\color{mygreen},    % comment style
  deletekeywords={...},            % if you want to delete keywords from the given language
%  escapeinside={\%*}{*)}           % if you want to add LaTeX within your code
  extendedchars=true,              % lets you use non-ASCII characters; for 8-bits encodings only, does not work with UTF-8
  frame=single,                    % adds a frame around the code
  keepspaces=true,                 % keeps spaces in text, useful for keeping indentation of code (possibly needs columns=flexible)
  keywordstyle=\color{blue},       % keyword style
  language=C++,                    % the language of the code
  otherkeywords={*},               % if you want to add more keywords to the set
  numbers=left,                    % where to put the line-numbers; possible values are (none, left, right)
  numbersep=5pt,                   % how far the line-numbers are from the code
  numberstyle=\tiny\color{mygray}, % the style that is used for the line-numbers
  rulecolor=\color{black},         % if not set, the frame-color may be changed on line-breaks within not-black text (e.g. comments )
  showspaces=false,                % show spaces everywhere adding particular underscores; it overrides 'showstringspaces'
  showstringspaces=false,          % underline spaces within strings only
  showtabs=false,                  % show tabs within strings adding particular underscores
  stepnumber=1,                    % the step between two line-numbers. If it's 1, each line will be numbered
  stringstyle=\color{mymauve},     % string literal style
  tabsize=2,                       % sets default tabsize to 2 spaces
  title=\lstname                   % show the filename of files included with \lstinputlisting; also try caption instead of title
}

\lstset{ %
  title=API
}
\lstinputlisting{../solution/solution_interface.h}


 

\end{document}
